到歐洲買150元珍珠奶茶「店員秒變臉」 台灣人瞧不起台灣人

▲台灣人妻在歐洲買150元珍奶，竟被店員瞧不起。（示意圖／ETtoday東森新聞雲）

網搜小組／綜合報導

遠嫁到西班牙巴塞隆納的部落客人妻「魔神娜娜」，在歐洲想念家鄉珍珠奶茶的味道，忍不住花150元台幣買了一杯來回味，未料遇到態度很差的女店員，明明都是台灣人，講中文卻被瞧不起，冷漠對待，這才看見原來有這麼樣的台灣人。文章在網路上引發熱烈討論，網友痛批這種崇洋、假掰的人到處都有。

魔神娜娜以《歐洲的一杯珍珠奶茶，看見台灣人歧視台灣人》為題撰文，投稿至TVBS論壇「T談談」，文中描述她一次在歐洲買珍奶的慘痛經驗。她說，因為很想念珍奶，某日忍痛砸下150元台幣，去市區買一杯來解渴；當時一走進門聽到熟悉的台灣腔調中文，3個女店員正在聊天，還很親切的用高8度的英文，耐心幫客人點餐。

原本以為，台灣人服務精神真好，出國打工都這麼認真，「大家都是台灣人，就不跟她撂英文了」，就直接以中文點餐，沒想到對方突然臉色一沉，用一種很瞧不起人的冷漠態度回答，先前的熱忱已不復存在。當下她不禁心想，算了、可能店員心情不好，沒想到下一秒另一個客人上門，那個友善店員又附身回來了！

▲店員秒變臉！她在歐洲看見台灣人瞧不起台灣人。（圖／翻攝「魔神娜娜的世界漂流日記」臉書）

「我需要一個解釋。一個為什麼我和你說中文，卻得淪落到被你瞧不起的解釋。」事後她才從其他旅歐台人的故事知道，原來很多人出國以後就特別高高在上，成天炫耀有多少不同國家的朋友，覺得自己是外國人，只要知道你是台灣人，就得被「種族歧視」；讓她大嘆「身為台灣人卻瞧不起台灣人，這是我聽過最悲慘的事。」

文章引發許多網友共鳴，痛批現在很多這種假掰的台灣人，「洋奴」忘本媚外、自以為了不起，推測可能店員是希望大家都不認識她最好，「店員氣的是，學英文老半天來了個中文的」。但也有許多人反駁這只是個案，以偏概全，甚至覺得作者玻璃心，推測或許因為國外服務業靠小費過活，但亞洲人要麻捨不得要麻像施捨，才會這麼冷漠。

華人劣根性

唔好跟車太貼
分分鐘條女講D唔講D

喺外地遇到自己人唔係通常都好開心好熱情嘅咩

證明你沒去過旅行

但係我旅行遇到自己人我會幾開心喎

試過去台灣旅行比香港人叫我幫佢影相
起初佢以為我係台灣人, 勁好態度
之後我同佢講廣東話, 即刻180度轉變
好似老奉幫佢影咁

個人係3X-4X歲女性

睇咩人、咩情況啦，有時大家互相幫忙係好事嚟

旅行唔同長住喎

你係港男，就應份服待港女啦

咩撚野叫講「中文」！

台灣人同隔離的中國大陸人一樣都是講「胡語」的！

下次再有呢D情況, 我會幫呢D人影到OUT FOCUS
比返部相機/手機佢 之後即走

狗咬狗骨，邊個啱邊個錯，都一樣咁好睇

要忍痛買150台幣珍珠奶茶...都知條人妻咩質素.....

你知唔知台灣買杯珍珠奶茶要幾錢

佢而家係台灣買咩？ 住左咁耐西班牙 唔係唔知果邊物價啊？ 倫敦都要10鎊 佢咪要跳樓？

台灣人話嘅中文=台灣國語
所以廣東話唔係中文

語言同文字嘅 concept 撈亂晒

咁簡單既誇張法
都可以比你拎黎打飛機

大佬.....我唔係話偏見...我係外國識ge台灣女人個個都好撚小家 肉酸...去買野 可以帶個計算機去 之前約左去旅行
簡直係惡夢....好似苦行咁..所以我覺得有理由相信佢真係忍痛買杯奶茶....所以佢同店員之間係咪有發生過R爛腳 講價的事情而導致個店員黑面...我就真係唔知啦

會唔會係以為佢係大陸人

部分台灣人唔係=大陸人？

記有得位巴打幫強國人影相

又叫佢小心啲話識唔識影個啲

跟住個巴打慢慢影其實係幫佢del 鳩曬啲相

有好幾個可能性
店員係台灣人,以為佢係大陸人
店員係大陸人,知道佢係台灣人
店員係大陸人,以為佢係大陸人
店員係香港人,以為佢係大陸人

佢媚外就唔會嫁去外國啦 五十步笑百步

我試過喺歐洲遇到個移民潮嗰陣過左去嘅伯伯 傾左15分鐘計 佢係咁問我香港依家點 佢話佢嗰邊都越黎越唔好住 啲野俾大陸人炒貴曬

D台灣人on99唔識分 語 同 文

店員係香港人,知道佢係台灣人

大把香港人出到去 唔想俾人知自己係香港人添

喂 新加坡人呢

台灣最美的風景是人

食洋腸屌人媚外

不嬲中國人最睇唔起就係中國人
欺壓剝削中國人最犀利就係中國人自己
不論自己地方或者外國都係咁

係瑞士遇到日本人叫我幫佢影好有禮貌，仲主動話幫我影先
遇到香港人我幫完佢就一句唔該走急急腳左去，先叫佢幫我影翻都叫唔切

Exchange果時有間成日去既鋪頭係香港人開都會吹下水，去歐遊都撞過有香港後生仔打工傾得好開心
不過最憎見到中國土豪係真

我去日本聽到廣東話我想嘔

利申:我啞的

tvbs

樓上忍痛兩個字都有得嘈

係咪當左佢係大陸西咋

點睇都覺得係以為佢係大陸人

你杯珍珠奶茶鑲金架？
10鎊

有大陸人既地方都唔會好住

你係外國住得耐
你就會明白突然想食一碗叉燒飯感覺

台狗不嬲都媚外

台灣最美麗的風景是人，串鳩台灣人=串鳩台灣風景=串鳩台灣旅遊業=串鳩民主大國=樓主係五毛

你條無民主既五毛死港豬有咩資格對民主大國指手劃腳 返去奶共啦你

利申：踩港撚

之前一條友去神戶旅行，山上面嘅巴士站撞到對香港中年夫妻等緊車，我聽佢地用廣東話先埋去禮貌咁問邊到有車上山，點撚知一句 下唔知喎 就完，我屌佢地老母

£10？巴打你住邊呀 London chatime regular size 比盡£3.5喎

好鍾意喺巴黎唐人街講廣東話
好好吹

試過去日本買野 個收銀態度勁差問佢係咪免税又就咁指個牌 成程西口西面一句野都冇講過 找錢就咁扔係個盤
本身以為佢心情唔好 點知對住下一個本地客即刻轉哂態度

大阪？

負皮比我們都是中國人呢句

百幾蚊一杯野飲

如果一杯珍珠奶茶賣到£10嘅話，我都走去賣奶茶算喇
屌那媽，人地辻利喺SOHO一杯抹茶新地都係賣到£5左右之嘛
10鎊一杯珍珠奶茶

其實香港都係啦 鬼佬客特別好笑容 只怪你不是洋腸

食個叉雞飯都係£7-8 飲杯奶茶要£10 下次做好功課再衝出黎叻

我覺得講左唔該已經好好喇喎 你自己叫唔切又入人數

咁你要多謝d 支那人

咁人地唔知 仲可以答你d 咩

難怪亞洲人比人睇唔起
自己人都睇唔起自己人點會得人尊重

我會咩都唔講咁攤開隻手
等佢放低部機我就即刻縮手

得罪講句
有機會好多香港人出國丟架搞到咁

支那人連累成個亞洲

我反而試過係大阪藥妝店收銀係香港人，見我係香港人本身閪口閪面變笑笑口仲同我吹水 可能真係我好彩啦

睇人

我之前係Bubbleology 飲一杯大珍珠奶茶 真係要我10.5磅wo...不過我另外加左仙草 朱古力條果d

試過係荷蘭小城食野遇到過左去幾十年嘅香港人店主，幾好人仲請我飲野

其實我明個店員心態
應該係因為你一黎就同人講中文
人地先覺得你黎到外國都唔用人地國家語言先卑視你
如果佢一開始用返果個國家既語言叫野飲 然後先問人地係咪台灣人先再講返中文 應該唔會咁既反應

我好明